去得野餐就一定要食下罐頭

前幾年開始，很多火紅的youtuber
都在自家後院打開一罐神秘罐頭
一開就捏鼻，直嚷著很臭
到底有多臭呢?
聞不到就讓我用數據告訴你！

關鍵中的臭味細菌「Haloanaerobium」，在發酵過程中除了會製造出二氧化碳，來降低其他細菌孳生，得以延長魚肉保存外，還會帶有異味的化學物質如乙酸、丙酸、丁酸及硫化氫等。

「乙酸」有著醋的酸酸味道。
「丙酸」帶有刺鼻的感覺。
「丁酸」會有腐臭油脂味。
「硫化氫」聞起來就像臭雞蛋氣味。

日本NHK曾以Alabaster儀器測量世界多款獨具臭味的食物後，結果鹽醃鯡魚以8070 Au臭味值揮低其他臭物。(Alabaster Unit是一種儀器，Au是測量臭味的單位)

前十一名排行榜如下：
1. 瑞典 鹽醃鯡魚 (Surströmming)：8070 Au
2. 韓國 洪魚膾 (Hongeohoe)：6230 Au
※ 發酵鰩魚
3. 紐西蘭 罐裝乳酪 (Epicure Cheese)：1870 Au
4. 愛斯基摩 醃海雀 (Kiviak)：1370 Au
※ 將生海雀塞進生海豹裡發酵的肉類食品
5. 烤的日本臭魚乾 (焼きたてのくさや)：1267 Au
6. 日本 鮒壽司 (ふなずし): 486 Au
※ 發酵鮒魚
7. 日本 納豆 (なっとう): 452 Au
8. 烤前的日本臭魚乾 (焼く前のくさや): 447 Au
9. 日本 黃蘿蔔乾 (沢庵漬け): 430 Au
10. 臭豆腐: 420 Au
11. 越南魚露: 390 Au
* 臭襪子: 120 Au

知唔知邊度有得買 好想請啲議員食

有興趣自己買罐嚟食
唔知邊度有得賣呢

好似好好味

一罐點夠
超碼2-3罐開心share

有無人鐘意玩顏料氣球？

其實液體既然是要灌水，

只要使用的顏料沒有特別限制，

個人認為水彩顏料是很好的選擇，

一盒水彩，便宜，顏色也多樣

且以分裝成小條，

易於裝填入氣球

先將顏料擠入氣球中

再拿到水龍頭下灌水

水沖入時即已混和完成，

不夠就再搓柔搓柔囉！

放久會沉澱，在搓搓即可

乙酸 丙酸 丁酸 硫化氫 四樣都可以做武器

同屎比邊個臭

納豆開水

開一罐入去
嚇到佢地封鎖立法會

推

不明氣體